[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(3 times 9^{ frac{1}{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "9",
        "choice3": "12",
        "choice4": "15",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "전체집합 ( U {1, 3, 5, 7, 9 } )의 부분집합 ( A {3, 5, 7 } )에 대하여 집합 ( A^C )의 모든 원소의 합은? (단, ( A^C )은 ( A )의 여집합이다.) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{x to 4} frac{(x 4)(x+2)}{x 4} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( log_7 49 + log_7 frac{1}{7} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( (f circ f) (1) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "양수 (x )에 대하여 (x + frac{9}{x} )의 최솟값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "실수 ( x )에 대한 두 조건 ( p (x + 2)(x 1) < 0 ), ( q x geq alpha )에 대하여 ( p )가 ( q )이기 위한 충분조건이 되도록 하는 정수 ( alpha )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( lim_{{x to 0^+}} f(x) + lim_{{x to 2^ }} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{2^n + a times 5^{n+1}}{5^n} 3 ) 을 만족시키는 상수 (a ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{2}{5} )",
        "choice3": "( frac{7}{15} )",
        "choice4": "( frac{8}{15} )",
        "choice5": "( frac{3}{5} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "이 실수 전체의 집합에서 연속일 때, ( a + b )의 값은? (단, ( a )와 ( b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "함수 (f(x) x^2 + 4x 2 )에 대하여 [ lim_{h to 0} frac{f(1 + 2h) 3}{h} ] 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "함수 ( y frac{ax + 1}{bx + 1} )의 그래프가 점 (2, 3) 을 지나고 직선 ( y 2 )를 한 점근선으로 가질 때, ( a^2 + b^2 )의 값은? (단, ( a )와 ( b )는 0이 아닌 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "5",
        "choice3": "8",
        "choice4": "11",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )이 [ lim_{{n to infty}} a_n 5, sum_{{n 1}}^{ infty} (2a_n 5b_n) 11 ]을 만족시킬 때, ( lim_{{n to infty}} b_n(a_n + 2b_n) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "(x )에 대한 다항식 (x^3 ax + b )를 (x 1 )로 나눈 나머지가 57이다. 세 수 (1, a, b )가 이 순서대로 공비가 양수인 등비수열을 이룰 때, ( frac{b}{a} )의 값은? (단, (a )와 (b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "8",
        "choice4": "16",
        "choice5": "32",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "1보다 큰 두 실수 (a, b )에 대하여 [ log_a a^2 b^3 3 ] 이 성립할 때, ( log_b a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{5}{2} )",
        "choice3": "3",
        "choice4": "( frac{7}{2} )",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "자연수 (n )에 대하여 직선 (x n )이 두 곡선 (y sqrt{x} ), (y sqrt{x} + 1 )과 만나는 점을 각각 (A_n ), (B_n )이라 하자. 삼각형 (A_nOB_n )의 넓이를 (T_n )이라 할 때, ( sum_{n 1}^{24} frac{n}{T_n} )의 값은? (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{13}{2} )",
        "choice2": "(7 )",
        "choice3": "( frac{15}{2} )",
        "choice4": "(8 )",
        "choice5": "( frac{17}{2} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "(4a + b )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "( frac{13}{4} )",
        "choice3": "( frac{7}{2} )",
        "choice4": "( frac{15}{4} )",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (다)에 알맞은 식을 각각 ( f(k) ), ( g(n) )이라 하고, (나)에 알맞은 수를 ( a )라 할 때, ( f(a) times g(a) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "50",
        "choice2": "55",
        "choice3": "60",
        "choice4": "65",
        "choice5": "70",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "함수 ( f(x) frac{1}{2}x^2 )에 대하여 실수 전체의 집합에서 정의된 함수 ( g(x) )를 [ g(x) begin{cases} f(x) & (f(x) le x) x & (f(x) > x) end{cases} ] 라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄴ, ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "( lim_{n to infty} S_n )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{12} pi )",
        "choice2": "( frac{5}{48} pi )",
        "choice3": "( frac{1}{8} pi )",
        "choice4": "( frac{7}{48} pi )",
        "choice5": "( frac{1}{6} pi )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "(a_{10} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "190",
        "choice2": "192",
        "choice3": "194",
        "choice4": "196",
        "choice5": "198",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{10n^2 3n}{2n^2 + 1} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "집합 (A {x | x는 6의 양의 약수 } )의 모든 부분집합의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "함수 ( f(x) 3x 7 )에 대하여 ( f^{ 1}(5) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "공비가 양수인 등비수열 ( {a_n } )이 (a_1 frac{1}{2} ), (a_3 times a_4 a_5 ) 를 만족시킬 때, (a_7 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 32
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "다항함수 ( f(x) ) 가 ( lim_{x to 1} frac{f(x) 2}{x 1} 12 ) 를 만족시킨다. ( g(x) (x^2 + 1) f(x) )라 할 때, ( g'(1) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 28
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( left( sqrt{2} sqrt[3]{4} right)^n ) 이 네 자리 자연수가 되도록 하는 자연수 (n )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 (a_1 88 )이고, 모든 자연수 (n )에 대하여 [ a_{n+1} begin{cases} a_n 3 & (a_n ge 65) frac{1}{2}a_n & (a_n < 65) end{cases} ] 를 만족시킬 때, ( sum_{n 1}^{15} a_n )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 747
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "직선 (y sqrt{2x} ) 위의 점 (A(t, sqrt{2t}) (t>0) )과 (x )축 위의 점 (B(2t, 0) ) 이 있다. 선분 AB의 중점을 (C )라 하고, 점 (C )를 지나고 선분 AB에 수직인 직선이 직선 (x 2t )와 만나는 점을 (D )라 하자. 선분 (CD )의 길이를 (f(t) )라 할 때, [ lim_{t to 4} frac{t^2 16}{f(t) sqrt{6}} k ]이다. (3k^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 512
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "30 ( times g(4) ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 40
    }
]